（轉）馬路地面驚現簡體字？

今朝西貢區議員何偉航 Stanley HO Wai-hong post 左張相，發現路面上出現「灣」字嘅「簡體字」。大家都好自然會覺得係咪又係搞赤化，強行消滅繁體字。

無錯，捍衞繁體字係我地嘅責任；不過其實路面上呢個疑似簡體字，其實係「繁體俗字」。因爲漢字變化多端，有舊式寫法之餘，仲有異體、俗寫。例如「台湾大哥大」用「湾」就係俗字嘅一種。

⭐️咁係唔係赤化？⭐️
呢個情況下就唔係咁講。因爲二十年前，馬路上嘅「灣」都係咁寫；佢唔係標準嘅簡體字，因爲個「亦」字兩筆上下掉轉咗。如果你以前有留意開路面，或者都會有印象。係 1998 年杜老誌道天橋交通意外中，（畫面比較矇糊，但原諒我搵唔到一張更加淸晰嘅圖片🙏🙇🏻‍♂️），「港灣道」個「湾」字就已經係咁寫～

⭐️咁好地地做咩寫「俗字」？⭐️
呢層其實佢地唔係故意寫簡體字，而係因爲綫條比較粗嘅關係，寫唔到太複雜嘅字。因爲近年路面文字改用較幼嘅綫條，所以好多地方嘅「灣」字改返標準繁體寫法，舊式俗寫就買少見少喇。

⭐️道路硏究社嘅回應⭐️
雖個「湾」字唔係簡體字，而係舊式俗字。但係我地都認爲，用返標準繁體寫法最好，始終大家習慣依家個寫法。

⭐️延伸閱讀⭐️
【維基百科】繁體俗字

【東方日報影片】杜老誌道天橋交通意外（影片一開始）

#簡體字 #俗字

推

98咪97之後
咪回歸咗囉

個水字幾得意

>亅<

=.=

我諗佢嘅重點就係講緊個圖中嘅「灣」並非標準簡體字，而係繁體俗寫；同時亦唔係最近先有，圖中98年杜老誌道嗰「灣」字係近年亦都改返做標準繁體「灣」字，所以佢嘅意思就係希望大家唔需要單靠張相就咁快下定論

台灣大哥大嗰個一直都係有疑問 原來係咁嘅意思😂

台灣啤酒都係用俗寫

有機會係個consultant抄source抄左d好舊project

又或者政府d人一開始覺得個灣仔一舊野太複雜睇唔消楚？

咁就真係唔知了

🎉 1.11全城 連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」

Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區

111不分和勇 連儂日見!

依啲叫減筆字

>J <

日本玩緊漢字 上trends
我又tweet個

漢字好き

牛B死了🤣🤣👍